% -----------------------------------------------------------------------------
% Análise de Complexidade
% -----------------------------------------------------------------------------
\chapter{Análise de Complexidade} \label{cap:complexidade}

Uma análise importante sobre os algoritmos em geral, e também, aos algoritmos de ordenação, é a análise da complexidade em relação ao tempo, fato que torna possível diferenciar um algoritmo eficiente para um não eficiente, como citado no \autoref{cap:algoritmos}.

A análise de complexidade pode ser algo não muito simples de se calcular, pois depende de diversas variáveis que, nem sempre, são fáceis de obter. Diante disso, nos baseamos firmemente nas referências bibliográficas utilizadas, neste capítulo, em especial as sintaxes do \citeonline{wikipedia}.

\section{Algoritmos não eficientes}

Para os algoritmos não eficientes, não há muita variação quanto a complexidade, pois a estrutura dos algoritmos se baseiam em dois loop's, um interno ao outro, o que resulta, em grande parte dos casos, uma complexidade $O(n^2)$. Umas das variações possíveis é quando ao vetor estar ordenado ou não, o que minimiza o número de trocas, porém, como a probabilidade de um vetor estar ordenada é pequena, o caso médio continua sendo $O(n^2)$.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Complexidade de Comparações dos algoritmos não eficientes}
\label{tab:naoeficiente}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Algoritmo}     & \textbf{Pior caso} & \textbf{Caso Médio} & \textbf{Melhor caso} \\ \hline
\textbf{Bubblesort}    & $O(n^2)$           & $O(n^2)$            & $O(n)$               \\ \hline
\textbf{Insertionsort} & $O(n^2)$           & $O(n^2)$            & $O(n)$               \\ \hline
\textbf{Selectionsort} & $O(n^2)$           & $O(n^2)$            & $O(n^2)$             \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Algoritmos eficientes}

Os algoritmos eficientes são extremamente complexos para o cálculo da complexidade, pois envolvem lógicas matemáticas avançadas, recursividades, dentre outros fatores que não são o foco deste trabalho, por isso baseamos apenas no valor fornecido pelas fontes utilizadas, conforme \autoref{tab:eficientes}.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Complexidade de Comparações dos algoritmos eficientes}
\label{tab:eficientes}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Algoritmo} & \textbf{Pior caso} & \textbf{Caso Médio} & \textbf{Melhor caso} \\ \hline
\textbf{Quicksort} & $O(n^2)$           & $O(n log{n})$       & $O(n log{n})$         \\ \hline
\textbf{Mergesort} & $O(n log{n})$      & $O(n log{n})$       & $O(n log{n})$         \\ \hline
\textbf{Heapsort}  & $O(n log{n})$      & $O(n log{n})$       & $O(n log{n})$         \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}


